<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator>
  <link href="https://myungeunlee.github.io/tag/cloud/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="https://myungeunlee.github.io/" rel="alternate" type="text/html"/>
  <updated>2022-11-03T08:26:53+00:00</updated>
  <id>https://myungeunlee.github.io/tag/cloud/feed.xml</id>

  
  
  

  
    <title type="html">myungeun’s blog | </title>
  

  
    <subtitle>명이나물 개발 블로그</subtitle>
  

  

  
    
      
    
  

  
  

  
  <entry></entry>
      <title type="html">SAA</title>
      <link href="https://myungeunlee.github.io/cloud-SAA%EB%B9%88%EC%B6%9C" rel="alternate" type="text/html" title="SAA" />
      <published>2022-02-28T10:18:00+00:00</published>
      <updated>2022-02-28T10:18:00+00:00</updated>
      <id>https://myungeunlee.github.io/cloud-SAA%EB%B9%88%EC%B6%9C</id>
      <content type="html">&lt;p&gt;#10 정적 파일 캐시 V&lt;br /&gt;
#14 OS별 파일 시스템&lt;br /&gt;
#15 S3 키 자동 교체&lt;br /&gt;
#16 청구서&lt;br /&gt;
#19 RDS 암호화된 스냅샷 복원&lt;br /&gt;
#20,44 RDS 읽기 전용 복제본 V&lt;br /&gt;
#22 S3 통한 동영상 파일 배포&lt;br /&gt;
#29,88 S3 수명 주기 V&lt;br /&gt;
#34 Site to Site VPN&lt;br /&gt;
#36 RDS 다중 AZ 배포&lt;br /&gt;
#40 AWS Direct Connect&lt;br /&gt;
#57 RDS 비밀번호 교체&lt;br /&gt;
#58 VPC 피어링 V&lt;br /&gt;
#62 NLB (L4)&lt;br /&gt;
#73 Private 서브넷 보안그룹&lt;br /&gt;
#74 로드밸런서 + 오토스케일링&lt;br /&gt;
#77 캐시 서버&lt;br /&gt;
#84,242 S3 VPC 엔드포인트 V&lt;br /&gt;
#85 SQS 유료/무료 대기열&lt;br /&gt;
#89 NAT 설정 개수&lt;br /&gt;
#101 NAT 설치 위치 V&lt;br /&gt;
#109 DAX V&lt;br /&gt;
#116 Linux 공유 스토리지&lt;br /&gt;
#125 S3 인텔리전스 티어링 V&lt;br /&gt;
#130,145 EC2 요금제 선택&lt;br /&gt;
#134 로드밸런서 SSL 처리&lt;br /&gt;
#138 Snowball device (데이터 마이그레이션) V&lt;br /&gt;
#142 S3 복제&lt;br /&gt;
#143 DynamoDB VPC 엔드포인트 V&lt;br /&gt;
#151 윈도우용 파일시스템&lt;br /&gt;
#152 IAM 내용해석&lt;br /&gt;
#161 ALB - URL 쿼리기반 분기&lt;br /&gt;
#168 S3 동일 리전간 데이터 전송비용 절약하기 V&lt;br /&gt;
#169 파일게이트웨이 V&lt;br /&gt;
#183 윈도우, 리눅스 공용 파일 시스템&lt;br /&gt;
#187 EBS 볼륨 최적화&lt;br /&gt;
#192 S3 보안설정 2가지 방법&lt;br /&gt;
#222 타사 DNS 사용 시, AWS Shield Advanced&lt;br /&gt;
#242 EC2 요금제 선택 V&lt;br /&gt;
#268 IoT 센서 데이터 실시간 처리&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;** 용어&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;온디멘드: 사용자 요구에 따라 확장/축소하는 운영방식&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;온프레미스: 기업의 서버를 자체적으로 보유하여 직접 관리하는 운영방식&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;프로비저닝: 사용자의 요구에 맞게 시스템 자원을 할당, 배치, 배포해 두었다가 필요 시 시스템을 즉시 사용할 수 있는 상태로 미리 준비해 두는 것을 말한다&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;인 메모리 컴퓨팅: 애플리케이션 운영을 위한 ㅎ데이터를 하드 디스크가 아닌 메인 메모리에서 수행하는 것. 연산을 위한 영역으로만 여겨졌던 메모리 영역을 대량의 데이터를 저장하여 처리할 수 있는 공간으로 사용하는 것.(빅데이터 시대에 데이터 처리 속도를 향상시킬 수 있는 핵심 기술로 평가)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;데이터 웨어하우스: 보다 정보에 입각한 의사 결정을 내릴 수 있도록 분석 가능한 정보의 중앙 리포지토리입니다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SDK: Software develop kit&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CLI(command line interface): aws 서비스를 관리하는 통합 도구. 도구 하나만 다운로드하여 구성하면 여러 aws 서비스를 명령중에서 제어하고 스크립트를 통해 자동화할 수 있음.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;IOPS(Input/Output Operations Per Second): 메모리의 랜덤 쓰기 속도를 측정하는 방법으로 메모리와 전자기기 사이 초당 데이터 교환 횟수&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;컴퓨팅-서비스&quot;&gt;컴퓨팅 서비스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) EC2&lt;br /&gt;
2)  Elastic Load Balancing - 수신 트래픽을 여러대상에 걸쳐 분산시켜주는 서비스&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Application Load Balancer&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;OSI 모델 7계층에서 작동&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;HTTP/HTTPS 와 같은 고급 로드 밸런싱 서비스에 적합&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;마이크로 서비스 및 컨테이너 기반 애플리케이션에 적합. SSL/TLS 암호화 및 프로토콜 사용하여 보안성 보장&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;SNI(서버이름표시): 클라이언트가 연결한 호스트이름을 표시하는 프로그램&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;IP주소를 대상으로 사용, PORT 별로 구분할 수 있다(?)&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Network Load Balancer&lt;/p&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;OSI 4계층에서 작동 (IP 프로토콜 테이터를 기반으로 VPC 내의 대상으로 연결을 라우팀 함)&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;연결 기반 로드 밸런싱. TCP 트래픽에 적합&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;짧은 지연 시간과 초당 수백만 개의 요청 처리가 가능하며 가용 영역당 1개의 정적 주소를 사용하면서 트래픽의 변동이 심한 서비스에 최적화&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;등록된 대상의 상태를 모니터링하고 정상 대상으로만 트래픽을 라우팅함&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Source IP 주소 유지, 정적 IP 지원, 탄력적 IP 지원&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;TLS 오프로드: SSL 인증서 관리를 지원하며 TLS 가 종료되더라도 원본 IP 는 계속 보존됨&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;지속적인 상태 확인 기능&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;DNS 장애 조치: 로드밸러서에 등록된 정상 대상이 없거나 비정상인 경우 Route 53 이 다른 가용 영역에 있는 로드 밸러서 노드로 트래픽을 보냄&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Auto Scaling, Elastic Container Service, CloudFormation 등 통합이 가능함&lt;br /&gt;
3) Lambda - 이벤트에 대한 응답으로 코드 실행. 서버에 대한 걱정 없이 코드실행(serverless), 사용한 컴퓨팅에 대해서만 비용지불, 모든 유형의 애플리케이션이나 백엔드 서비스에 대한 코드를 별도의 관리 없이 실행. Scaling이 자동적으로 이루어짐  &lt;br /&gt;
4) ECS(Elastic Container Service) - Docker 컨테이너 실행 및 관리, 컨테이너를 실행하는 고도로 안정하고 안정적이고 확장 가능한 방식&lt;br /&gt;
5) EKS - 완전관리형 kubernetes 실행 서비스.&lt;br /&gt;
6) Fargate - 컨테이너에 대한 적정 규모의 온디맨드 컴퓨팅 용량을 제공하는 기술  .서버리스
7) Elastic Beanstalk - 웹 앱 실행 및 관리(간소한 cloudFormation)로 애플리케이션 및 서비스를 간편하게 배포하고 조정할 수 있는 서비스&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;데이터-베이스-서비스&quot;&gt;데이터 베이스 서비스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) RDS - 관리형 관계형 데이터베이스. 클라우드에서 관계형 데이터베이스를 간편하게 설정, 운영 및 확장 가능. 6개의 익숙한 데이터베이스 엔진&lt;br /&gt;
2) Aurora - 관리형 고성능 관계형 데이터베이스, 클라우드를 위해 구축된 MySQL 및 PostgreSQL 호환 관계형 데이터 베이스&lt;br /&gt;
3) DynamoDB - 관리형 NoSQL 데이터베이스, 어떤 규모에서도 10밀리초 미만의 성능을 제공하는 키-값 및 문서 데이터베이스&lt;br /&gt;
4) ElasticCache - 인 메모리 캐싱 시스템. 오픈 소스 호환 인 메모리 데이터 스토어(Redis, Memcached)를 클라우드에서 원활하게 설정, 실행 및 크기 조정&lt;br /&gt;
분산 세션 관리 확장성을 해결하고 개발 웹 서버에서 액세스 할 수 있는 세션에 대한 공유데이터 스토리지를 제공함
5) Redshift - 신속하며 완벽하게 관리되는 페타바이트 규모의 데이터 웨어하우스 서비스로 비용 효과적인 데이터 웨어하우징 솔루션.불필요한 데이터 이동 없이 S3의 정형 또는 비정형 데이터에 대해 직접 SQL 쿼리를 실행하는 Redshift Spectrum을 포함함
6)Athena - 저렴&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;관리-및-거버넌스&quot;&gt;관리 및 거버넌스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) Auto scaling - 성능과 비용을 최적화하도록 애플리케이션 규모 조정&lt;br /&gt;
2) AWS Backup&lt;br /&gt;
3) AWS CloudTrail - AWS 계정에 대한 거버넌스, 규정 준수, 운영 및 위험 감사를 활성화하는 데 도움이 되는 AWS 서비스, 사용자 역할 또는 AWS 서비스가 수행하는 작업은 CloudTrail에 이벤트로 기록됨.  &lt;br /&gt;
4) AWS CloudFormation - AWS 리소스를 일관되고 재현 가능한 방식으로 배포하고 관리하기 위한 서비스&lt;br /&gt;
5) Amazon CloudWatch - AWS 서비스를 한 눈에 확인 할 수 있는 모니터링 서비스(CPU, 네트워크, 대기열 등) 확장성 있는 서비스를 이용할 수 있음. 리소스 및 애플리케이션 모니터링. devops 엔지니어, 개발자, sre 및 it관리자를 위해 구축된 모니터링 관찰 기능 서비스  &lt;br /&gt;
6) AWS Config - AWS 리소스 구성을 측정, 감사 및 평가할 수 있는 서비스
AWS 리소스 간 구성 및 관계 변화를 검토하고, 자세한 리소스 구성 기록을 분석하고, 내부 지침에 지정되어 있는 구성을 기준으로 전반적인 규정 준수 여부를 확인
7) Amazon EventBridge(Amazon CloudWatch Events) -  자체 애플리케이션, 통합 Software-as-a-Service(SaaS) 애플리케이션 및 AWS 서비스에서 생성된 이벤트를 사용하여 이벤트 기반 애플리케이션을 대규모로 손쉽게 구축할 수 있는 서버리스 이벤트 버스
이벤트 소스의 실시간 데이터 스트림을 AWS Lambda 및 기타 SaaS 애플리케이션과 같은 대상으로 전송
8) AWS Organizations - 여러 AWS 계정을 조직에 통합하고 중앙에서 관리할 수 있는 계정 관리 서비스
계정이 액세스할 수 있는 AWS 서비스 및 API 작업의 제어를 중앙화하는 정책,
예산, 보안, 규정 준수 필요 충족을 위한 계정의 계층적 그룹화
9) AWS Resource Access Manager - 리소스를 안전하게 공유. 운영 오버헤드 감소, 보안 및 일관성 제공(단일 정책 및 권한 집합을 사용), 가시성 및 감사 기능 제공
10) AWS Systems Manager - AWS 및 온프레미스 리소스에 대한 운영 인사이트 확보
운영 문제의 탐지 및 해결에 소요되는 시간을 단축, 클라우드, 온프레미스 및 엣지에서 가시성 및 제어를 개선, 애플리케이션 및 리소스의 구성 및 지속적인 관리를 자동화, 패치, 구성 및 사용자 지정 정책에 대한 인스턴스 규정 준수를 유지
VPC 엔드포인트를 구성하면 인터넷 게이트웨이, NAT게이트웨이, VPN 연결없이 System manager 간 라우팅이 지원됨
11) AWS Trusted Advisor - AWS 모범 사례를 따르는 데 도움이 되는 권장 사항을 제공. AWS 인프라를 최적화하고 보안 및 성능을 개선하며 비용을 절감하고 서비스 할당량을 모니터링할 방법을 식별&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;마이크레이션-및-전송&quot;&gt;마이크레이션 및 전송&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) AWS DMS(AWS Database Migration Service) -  관계형 데이터베이스, 데이터 웨어하우스, NoSQL 데이터베이스 및 기타 유형의 데이터 저장소를 쉽게 마이그레이션할 수 있는 클라우드 서비스&lt;br /&gt;
2) AWS DataSync - 온프레미스 스토리지 시스템 간의 데이터 이동을 단순화, 자동화 및 가속화는 온라인 데이터 전송 서비스. 운영 비용 절감
온라인 데이터 전송에 적합
3) AWS Migration Hub - IT 자산 인벤토리 데이터를 저장하는 동시에 모든 AWS 리전으로의 마이그레이션을 추적할 수 있는 하나의 장소를 제공
4) AWS SMS(AWS Server Migration Service)&lt;br /&gt;
5) AWS Snowball - 온보드 스토리지 및 컴퓨팅 용량으로 페타바이트 규모의 데이터 전송, 엣지 컴퓨팅, 데이터 마이그레이션 및 엣지 스토리지 디바이스&lt;br /&gt;
대역폭이 제한된 고객, 오프라인 데이터를 전송하는데 적합&lt;br /&gt;
6) Snowball Edage - Snowball 서비스에서 제공하는 엣지 컴퓨팅 및 데이터 전송 디비이스 AWS 서비스가엣지 로케이션에서 사용할 수 있는 온보드 스토리오 컴퓨팅 성능을 탑재하고 있음.
선박, 풍력 발전기 원격 공장과 같이 외진 환경에서의 로컬 데이터 프로세싱 및 수집을 지원하기 위한 옵션이 있음.
6) AWS Transfer for SFTP - 애플리케이션을 수정하거나 sftp서버를 관리할 필요 없이 SFTP를 사용하는 파일 전송 워크로드를 aws로 쉽게 이동할 수 있음&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;네트워크-서비스&quot;&gt;네트워크 서비스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) VPC - 격리된 클라우드 리소스  &lt;br /&gt;
AWS 클라우드에서 논리적으로 격리된 공간을 프로비저닝하여 고객이 정의하는 가상 네트워크&lt;br /&gt;
2) CloudFront - 글로벌 콘텐츠 전송 네트워크&lt;br /&gt;
개발자 친화적 환경에서 짧은 지연 시간과 빠른 전송 속도로 데이터, 동영상, 애플리케이션 및 api를 전 세계 고객에게 안전하게 전송하는 고속 콘텐츠 전송 네트워크(CDN) 서비스&lt;br /&gt;
3) Route53 - 높은 가용성과 확장성이 뛰어난 클라우드 DNS 웹 서비스&lt;br /&gt;
4) API Gateway - API 구축, 배포, 관리. 어떤 규모에서든 개발자가 API를 손쉽게 생성, 게시, 유지 관리, 모니터링 및 보안 유지할 수 있도록 하는 완전과리형 서비스&lt;br /&gt;
5) Direct Connect - 온프레미스에서 AWS로 전용 네트워크 연결, 프라이빗 연결설정 가능&lt;br /&gt;
6) Transit Gateway - VPC 및 계정 연결을 손쉽게 확장&lt;br /&gt;
VPC와 온프레미스 네트워크를 단일 게이트웨이에 연결할 수 있도록 지원해주는 서비스&lt;br /&gt;
7) Global Accelerator - Amazon Web Service의 글로벌 네트워크 인프라를 사용하여 사용자 트래픽의 성능을 최대 60% 개선하는 네트워킹 서비스.
경로를 최적화하여 패킷 손실, 지터 및 대기 시간을 일관적으로 낮게 유지&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;보안-자격-증명-및-규정-준수&quot;&gt;보안, 자격 증명 및 규정 준수&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) ACM(AWS Certificate Manager) - AWS 웹 사이트와 애플리케이션을 보호하는 퍼블릭 및 프라이빗 SSL/TLS X.509 인증서와 키를 만들고, 저장하고, 갱신하는 복잡성을 처리 &lt;br /&gt;
2) AWS Directory Service - 다른 AWS 서비스에서 Microsoft Active Directory(AD)를 사용할 수 있는 몇 가지 방법을 제공&lt;br /&gt;
3) Amazon GuardDuty - AWS 계정 및 워크로드에서 악의적 활동을 모니터링하고 상세한 보안 결과를 제공하여 가시성 및 해결을 촉진하는 위협 탐지 서비스&lt;br /&gt;
4) AWS IAM(Identity and Access Management)&lt;br /&gt;
5) Amazon Inspector - 소프트웨어 취약성 및 의도하지 않은 네트워크 노출에 대해 AWS 워크로드를 지속적으로 스캔하는 자동화된 취약성 관리 서비스&lt;br /&gt;
6) AWS KMS(AWS Key Management Service) - 손쉽게 암호화 키를 생성 및 관리하고 다양한 AWS 서비스와 애플리케이션에서의 사용을 제어. WS CloudTrail과도 통합되어 모든 키 사용에 관한 로그를 제공함으로써 각종 규제 및 규정 준수 요구 사항을 충족할 수 있게 지원  &lt;br /&gt;
7) Amazon Macie -  완전관리형 데이터 보안 및 데이터 프라이버시 서비스로서, 기계 학습 및 패턴 일치를 활용하여 AWS에서 민감한 데이터를 검색하고 보호.
민감한 데이터를 대규모로 자동 검색하고 데이터 보호 비용을 절감, 선택한 버킷에 기계 학습 및 패턴 매칭 기법을 적용하여 개인 식별 정보(PII)와 같은 민감한 데이터를 식별하고 사용자에게 알립니다. &lt;br /&gt;
8) AWS Secrets Manager - 코드의 암호를 포함해 하드 코딩된 자격 증명을 Secrets Manager에서 프로그래밍 방식으로 보안 암호를 검색하도록 하는 API 호출로 바꿀 수 있음. 보안 암호가 코드에 더 이상 존재하지 않기 때문에 코드를 검사하는 누군가에 의해 보안 암호가 손상되지 않도록 방지. 사용자가 지정한 일정에 따라 Secrets Manager가 자동으로 보안 암호를 교체 가능.&lt;br /&gt;
9) AWS Shield -AWS에서 실행되는 애플리케이션을 보호하는 디도스(DDoS) 보호 서비스. 애플리케이션 가동 중지 및 지연 시간을 최소화하는 상시 탐지 및 자동 인라인 통합을 제공&lt;br /&gt;
10) AWS Single Sign-On - AWS에서 인력 자격 증명을 한 번 생성하거나 연결하고 AWS 조직 전체에서 중앙 집중식으로 액세스를 관리하는 곳&lt;br /&gt;
11) AWS WAF - 가용성에 영향을 주거나, 보안을 위협하거나, 리소스를 과도하게 사용하는 일반적인 웹 공격으로부터 웹 애플리케이션이나 API를 보호하는 데 도움이 되는 웹 애플리케이션 방화벽.
SQL 주입 또는 사이트 간 스크립팅과 같은 일반적인 공격 패턴을 차단하는 보안 규칙&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;스토리지-서비스&quot;&gt;스토리지 서비스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1) EBS(Elastic Block store) - EC2 블록 스토리지 볼륨&lt;br /&gt;
대규모로 처리량과 트랜잭션 집약적인 워크로드 모두를 지원하기 위해 EC2에서 사용하도록 설계된 사용하기 쉬운 고성능 블록 스토리지 서비스&lt;br /&gt;
2) EFS(Elastic File System) - EC2를 위한 완전관리형 파일시스템&lt;br /&gt;
간단하고 확장 가능하며 탄력적인 완전관리형 NFS 파일 시스템&lt;br /&gt;
3) FSx -  클라우드에서 기능이 풍부한 고성능 파일 시스템을 쉽고 비용 효율적으로 시작, 실행 및 확장할 수 있습니다. 안정성, 보안, 확장성 및 광범위한 기능으로 광범위한 워크로드를 지원
4) S3 - 클라우드의 확장가능한 스토리지&lt;br /&gt;
어디에서나 원하는 양의 데이터를 저장하고 검색할 수 있도록 구축된 객체 스토리지&lt;br /&gt;
5) S3 Glacier - 클라우드의 저렴한 아카이브 스토리지&lt;br /&gt;
데이터 아카이빙 및 장기 백업을 위한 안전하고 내구성이 뛰어나고 매우 저렴한 Amazon S3 클라우드 스토리지 클래스&lt;br /&gt;
6) AWS Storage Gateway -  거의 무제한의 클라우드 스토리지 액세스를 온프레미스에 제공하는 하이브리드 클라우드 스토리지 서비스 세트.
온프레미스 소프트웨어 어플라이언스를 클라우드 기반 스토리지에 연결하여 데이터 보안 기능으로 온프레미스 IT 환경과AWS스토리지 인프라 이 서비스를 사용하면 Amazon Web Services Cloud에 데이터를 저장하여 데이터 보안을 유지하는 데 도움이 되는 확장 가능하면서 비용 효율적인 스토리지를 구현할 수 있음. 파일 기반 파일 게이트웨이&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;application-서비스&quot;&gt;Application 서비스&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2) Step Function - 분산 애플리케이션 조정. 사용하면 여러 aws 서비스를 서버리스 워크플로로 조정하여 앱을 신속하게 빌드 및 어데이트&lt;br /&gt;
3) SNS - 게시/구독, 모바일 푸시 및 SMS. 마이크로서비스, 분산 시스템 및 서버리스 애플리케이션을 쉽게 분리할 수 있게 해 주는 내구적이고 안전한 고가용성의 완전 관리형 게시/구독 메시징 서비스&lt;br /&gt;
4) SQS - 관리형 메시지 대기열. 마이크로 서비스, 분산 시스템 및 서버리스 애플리케이션을 쉽게 분리하고 확장할 수 있도록 지원하는 원전관리형 메시지 대기열 서비스&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>myungeunlee</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="cloud" />
      

      
        <summary type="html">#10 정적 파일 캐시 V #14 OS별 파일 시스템 #15 S3 키 자동 교체 #16 청구서 #19 RDS 암호화된 스냅샷 복원 #20,44 RDS 읽기 전용 복제본 V #22 S3 통한 동영상 파일 배포 #29,88 S3 수명 주기 V #34 Site to Site VPN #36 RDS 다중 AZ 배포 #40 AWS Direct Connect #57 RDS 비밀번호 교체 #58 VPC 피어링 V #62 NLB (L4) #73 Private 서브넷 보안그룹 #74 로드밸런서 + 오토스케일링 #77 캐시 서버 #84,242 S3 VPC 엔드포인트 V #85 SQS 유료/무료 대기열 #89 NAT 설정 개수 #101 NAT 설치 위치 V #109 DAX V #116 Linux 공유 스토리지 #125 S3 인텔리전스 티어링 V #130,145 EC2 요금제 선택 #134 로드밸런서 SSL 처리 #138 Snowball device (데이터 마이그레이션) V #142 S3 복제 #143 DynamoDB VPC 엔드포인트 V #151 윈도우용 파일시스템 #152 IAM 내용해석 #161 ALB - URL 쿼리기반 분기 #168 S3 동일 리전간 데이터 전송비용 절약하기 V #169 파일게이트웨이 V #183 윈도우, 리눅스 공용 파일 시스템 #187 EBS 볼륨 최적화 #192 S3 보안설정 2가지 방법 #222 타사 DNS 사용 시, AWS Shield Advanced #242 EC2 요금제 선택 V #268 IoT 센서 데이터 실시간 처리</summary>
      

      
      
    </feed>
  
  <entry></entry>
      <title type="html">Gettysburg Address</title>
      <link href="https://myungeunlee.github.io/gettysburg-address2" rel="alternate" type="text/html" title="Gettysburg Address" />
      <published>1863-11-19T10:18:00+00:00</published>
      <updated>1863-11-19T10:18:00+00:00</updated>
      <id>https://myungeunlee.github.io/gettysburg-address2</id>
      <content type="html">&lt;p&gt;Fourscore and seven years ago our fathers brought forth on this continent, a new nation, conceived in Liberty, and dedicated to the proposition that all men are created equal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Now we are engaged in a great civil war, testing whether that nation, or any nation so conceived and so dedicated, can long endure. We are met on a great battle-field of that war. We have come to dedicate a portion of that field, as a final resting place for those who here gave their lives that that nation might live. It is altogether fitting and proper that we should do this.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;But, in a larger sense, we can not dedicate-we can not consecrate-we can not hallow-this ground. The brave men, living and dead, who struggled here, have consecrated it, far above our poor power to add or detract. The world will little note, nor long remember what we say here, but it can never forget what they did here. It is for us the living, rather, to be dedicated here to the unfinished work which they who fought here have thus far so nobly advanced. It is rather for us to be here dedicated to the great task remaining before us-that from these honored dead we take increased devotion to that cause for which they gave the last full measure of devotion-that we here highly resolve that these dead shall not have died in vain-that this nation, under God, shall have a new birth of freedom-and that government of the people, by the people, for the people shall not perish from the earth.&lt;/p&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>abraham</name>
        
        
      </author>

      

      
        <category term="cloud" />
      

      
        <summary type="html">Fourscore and seven years ago our fathers brought forth on this continent, a new nation, conceived in Liberty, and dedicated to the proposition that all men are created equal.</summary>
      

      
      
    </feed>
  
</feed>
